中環繞道七大伏位 直擊飄移王鄧智侖實試 ：「林士街天橋落斜cut線最危險 」

耗資360億元、起足9年的中環灣仔繞道今日(20日)通車，《蘋果》請來香港飄移王鄧智侖(James)率先試行新路，雖然全長4.5公里，其中約3.7公里為行車隧道，隧道設有2個出入口，包括在中環ifc及北角，途中則有4個支路出入口，包括3個出灣仔北，以及清風街入口。幾乎全程大直路，注意當中至少有7大伏位，就等飄移王邊行邊講逐一分析，讓大家行新繞路時可路路暢通。

這次大測試以北角城市花園至堅尼地城游泳池為起點和終點，分別往來一次，以直擊中環灣仔繞道東行及西行的兩大路線。今晨8時，飄移王鄧智侖就在城巿花園出發，經東區走廊進入北角的繞道入口。現場所見，車流量不多，行車暢順，James甫準備進入繞道，已見到3個大型指示牌，左線往灣仔北，中右線往中區，有3條行車線，沿途規定時速80公里，繞道後約有200多米讓車轉線，之後全程不准轉線。

沿着中快線行駛，僅3分鐘就直接駛至中區，在國際金融中心(ifc)出口駛出。不過由於第一階段通車，繞道接駁林士街天橋工程尚未完成，故如要到西區，便要先駛入干諾道中，在環球大廈掉頭，再經干諾道西至城西道，才能抵達堅尼地城游泳池。惟途中不用經過灣仔，減少不少路程，故全程僅需11分鐘，相當快捷。

至於回程，James由堅尼地城游泳池出發，沿林士街天橋進入國際金融中心(ifc)繞道入口，同樣有200多米緩衝供車輛轉線，只要選好行車線，靠着中快線選擇北角，只需3分鐘便直達北角隧道出口，再沿英皇道轉入電氣道便可通往城市花園，全程同樣僅花11分鐘。

James試行全新的中環灣仔繞道後大讚「正」，可避開與前往銅鑼灣、金鐘和灣仔的車輛，且隧道樓底高，感覺舒服，最重要是免費，日後他必會選用。不過，新繞道雖然快捷方便，但James發現有不少伏位，司機認真要小心。首先隧道採取雙程三線行車，時速80公里，不可轉線，「一定要先選好，車速勿快，否則兜好遠，得不償失。 」

由中環往來北角東區走廊，僅需5分鐘車程，不過3.7公里長的隧道內竟設有8部快相機，逾100部高清監控攝錄機。「相信係最多快相機的隧道，而且閉路電視用高清鏡頭，連t裇個英文都拍到，大家要特別留意。」另外要留意，支路限速為50公里，「由繞道出支路要留意減速。」同時，隧道內因地形關係，路面起伏較大，「司機要揸緊軚盤，否則好易走咗去隔離線。」

另一伏位要留意，就是由ifc入隧道東行入口前的一段林士街天橋落斜位，由於不少司機仍未習慣選定行車線，故在中區及灣仔北的分叉路，經常出現在轉線結束前，急忙cut線情況，險象環生。單單在10秒內，已有至少兩架車由往中區線急忙轉往最右的灣仔線，如稍一不留神，隨時有炒車危險。因此，司機必須記緊，不論東或西行線，靠左行車線前往灣仔北、靠右則去北角、中區。

此外，司機們必須留意，清風街出口只可入不駛出，而且只能去中區和西區，而5.5噸車輛及巴士不得經清風街進入，同時，繞道不准高過4.6米車輛、運載第1、2、5類危險品、紅van、學車均不得進入繞道。
中環灣仔繞道7大伏位

1) 繞道限速80公里，不可轉線，司機要預先選定行車線，否則要兜遠路；

2) 隧道內設有8部快相機，逾100部高清監控攝錄機；

3) 要留意，支路限速為50公里，司機注意切記減速；

4) 隧道內地面高低起伏，司機要揸緊軚盤，否則容易「走軚」去隔離線；

5) 不論東、西行線，靠左行車線前往灣仔北、靠右則去北角、中區。特別注意，在ifc東行隧道入口前的一段林士街天橋落斜位，不少車輛臨時轉線，由中區線急忙cut兩線往最右線的灣仔北，險象環生；

6) 注意清風街路段只入不出，及只可去中區和西區，而5.5噸車輛及巴士不得經清風街進入；

7) 高過4.6米車輛、運載第1、2、5類危險品、紅van、學車均不得進入繞道。

有無用聽日先知

林鄭：百感交雜

單單在10秒內，已有至少兩架車由往中區線急忙轉往最右的灣仔線，如稍一不留神，隨時有炒車危險。因此，司機必須記緊，不論東或西行線，靠左行車線前往灣仔北、靠右則去北角、中區。

屌你老母咁到底去灣仔係最右定靠左

條片又係咁影個人頭

下紅van唔比行繞道

太子道東連接九龍灣果段

紅van東廊都好似唔行得㗎

咪就係，影下條路點行好過啦，聽佢講野唔一定要影個樣掛 on 9

冷知識